\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{td-art}
\typeout{Document Style `tdstyle' : Gestion du style des TDs d'ART}

% Le minimum vital...
\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage{pdfswitch}
\RequirePackage{texgraphicx}


% Des trucs quasiment indispensables...
\RequirePackage{amsfonts,amsmath,amsthm,amssymb,stmaryrd,amstext,latexsym}
\RequirePackage{a4wide}
\RequirePackage{enumerate}
\RequirePackage[english]{babel}
\RequirePackage{xspace}

% Des trucs en plus
\RequirePackage{boxedminipage}
\RequirePackage{subfigure}
\RequirePackage{wrapfig}
\RequirePackage{palatino}

%% \RequirePackage{algorithmic}
\RequirePackage{url}\usepackage{xspace,boxedminipage}

\usepackage{graphicx,subfigure,wrapfig}
\RequirePackage{a4wide}
\RequirePackage{xspace}
\RequirePackage[plain]{algorithm}
\RequirePackage[noend]{algorithmic}
\RequirePackage{listings}
\RequirePackage{bbding}
\RequirePackage{fourier}

\RequirePackage{pifont}


\renewcommand{\leq}{\leqslant}
\renewcommand{\geq}{\geqslant}

% La gestion des titres et autres..

\RequirePackage{fancyhdr}

\RequirePackage{relsize}
\def\smallcaps#1{{\beginsmallcaps#1\endsmallcaps}}
\def\beginsmallcaps{\afterassignment\switchsmallcaps\let\next= }%
\def\minusc{\def\do##1{\ifx\body##1\def\next{{\smaller[2]\MakeUppercase{##1}}}\fi}%
  \do a\do b\do c\do d\do e\do f\do g\do h\do i\do j\do k\do l\do m%
  \do n\do o\do p\do q\do r\do s\do t\do u\do v\do w\do x\do y\do z}%
\def\dotheaccents#1{\ifx\body#1\def\next\beginsmallcaps##1{{\smaller[2]\MakeUppercase{#1##1}}\beginsmallcaps}\fi}%
\def\doaccents{\do\'\do\^\do\"\do\`\do\~}%
\def\switchsmallcaps{\let\body= \next%
  \ifcat\noexpand\body A\def\next{\body}\minusc\fi%
  \ifcat\noexpand\body \relax\def\next{\body}\let\do\dotheaccents\doaccents\fi%
  \next \beginsmallcaps}%
\def\endsmallcaps\beginsmallcaps{\relax}%
\def\CALLFUNCAUX#1(#2){\smallcaps{#1}(#2)}
\def\CALLFUNC#1{\ensuremath{\text{\sf\CALLFUNCAUX #1}}}
\def\CALL#1{\ensuremath{\text{\sf\smallcaps{#1}}}}
\def\FUNC#1{\item[\sf\CALLFUNC{#1}]}
\def\LABEL#1{\item[]{\sf\smallcaps{#1}:}}
\def\NSTATE{\item[]}
\def\RETURN{\STATE {\bf return }\xspace}
\def\GOTO#1{\STATE {\bf goto~}{#1}\xspace}
\def\NEXT#1{next {\sf\smallcaps{#1}}}
\def\VAR#1{\ensuremath{\mathit{#1}}}
\def\GETS{\ensuremath{\gets}\xspace}
\def\MYCOMMENT#1{\textit{\{#1\}}}


%%%%%%%% remark
\newif\ifremark
\long\def\remark#1{
\ifremark%
         \begingroup%
         \dimen0=\columnwidth
         \advance\dimen0 by -1in%
         \setbox0=\hbox{\parbox[b]{\dimen0}{\protect\em #1}}
         \dimen1=\ht0\advance\dimen1 by 2pt%
         \dimen2=\dp0\advance\dimen2 by 2pt%
         \vskip 0.25pt%
         \hbox to \columnwidth{%topo-vecteur-dist.fig
                 \vrule height\dimen1 width 3pt depth\dimen2%
                 \hss\copy0\hss%
                 \vrule height\dimen1 width 3pt depth\dimen2%
         }%\usepackage{xspace,boxedminipage}

\usepackage{graphicx,subfigure,wrapfig}
         \endgroup%
\fi}

\remarktrue


\newtheorem{theorem}{Théorème}
\newtheorem{proposition}{Proposition}
\newtheorem{corollary}{Corollaire}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{correc}{Correction}

\newtheorem{question}{\ding{56} Question}[section]
%\renewcommand{\thequestion}{\arabic{section}.\arabic{question}}
\newcommand{\ignore}[1]{}

\newboolean{correction}
\setboolean{correction}{false}
\newcommand{\correction}[1]{\ifthenelse{\boolean{correction}}{\paragraph{Correction}{#1}\hspace{\stretch{1}}$\qedsymbol$}{}}

\newboolean{comment}
\setboolean{comment}{false}
\newcommand{\comment}[1]{\ifthenelse{\boolean{comment}}{\paragraph{\HandRightUp \hspace{0.3cm} Note:}{#1}}{}}

\newcommand{\attention}[1]{\paragraph{\danger\hspace{0.1cm}}{#1}}



\lstnewenvironment{bash}%
{\lstset{language=bash}%
\lstset{backgroundcolor=\color{gris}}%
\lstset{frameround=tttt}%
\lstset{emph={ssh,exit,kadeploy3,su,mpicc,mpirun,visudo,mkdir,cp,chmod,sudo,xm},emphstyle=\textbf}%
\lstset{frame=single}}%
{}%


\lstnewenvironment{txt}[1][]%
{\lstset{frame=single,title=\textbf{#1}}}{}%





\def\TDdate#1{\gdef\@TDdate{#1}}
\def\@TDtitle{??\@warning{*** Pas de date, utilisez \string\TDdate. ***}}

\def\TDtitle#1{\gdef\@TDtitle{#1}}
\def\@TDtitle{??\@warning{*** Pas de titre français, utilisez \string\TDtitle. ***}}

\def\TDnumber#1{\gdef\@TDnumber{#1}}
\def\@TDnumber{??\@warning{*** Pas de numéro de TD, utilisez \string\TDnumber. ***}}


\def\TDauthor#1{\def\and{, }\gdef\@TDauthor{#1}}
\def\@TDauthor{??\@warning{***Il manque le nom d'auteur, utilisez \string\TDauthor. ***}}

\TDauthor{ Cyrille Bonamy - Laurent Bourg\`es}

\def\TDmaketitle{
  \def\refname{Sources et références} % trop crade..
  \pagestyle{fancy}
%\usepackage{xspace,boxedminipage}
%\usepackage{graphicx,subfigure,wrapfig}
  \setlength{\headheight}{24pt}                
  
  \fancyhf{}
  \renewcommand{\headrulewidth}{0mm}\renewcommand{\footrulewidth}{0mm}
  \fancyhead[L]{\footnotesize ANF EcoInfo 2019}
  %\fancyhead[R]{\ifthenelse{\equal{\@TDnumber}{0}}{}{\footnotesize TD n\ensuremath{^\circ}{\@TDnumber}~--~}{\footnotesize \@TDdate}}
%TD n {\@TDnumber} --- Master 1}
  \fancyhead[C]{\@TDtitle}
  \fancyfoot[C]{\small \@TDauthor}

  \begin{center}
    \LARGE \@TDtitle \ifthenelse{\boolean{correction}}{~--~Corrigé{}}{}\\
    \vspace{0.2cm}
    \@TDauthor \\
    CNRS
  \end{center}
%  \centerline{\LARGE \@TDtitle}
%   \centerline{\LARGE td@title}
%     \begin{center}
%       \bigskip\parbox{120mm}{%
%         \@TDabstract}
%     \end{center}
}
\bibliographystyle{plain}
\newcommand{\itemb}{\item[$\bullet$]}

%\usepackage{picins}
